EU駐港代表召見林鄭月娥 對逃犯條例提出外交照會 政府暫未有回應事件

歐盟駐港澳辦事處及歐盟成員國的外交代表今日（24日）與林鄭月娥會面，表達對港府修訂《逃犯條例》的關注及擔憂，並正式發出表達抗議的外交照會，態度升級。

辦事處主任卡諾（Carmen Cano）未有就會面作進一步評論，特首辦亦未回應事件。

翻查資料，外交照會（Demarche）原義為「察照知會」，是外交上的正式文件，通常是兩個邦交國在交涉中，一國就某一事件的意見、態度或需要通知的事項，正式知會另一國的對等機構。通常只有在重大的事件中、或者是有重要意義的表態時，才會發出外交照會，多數是書面形式。

收發照會者可以是機構名義，如外交部、大使館，或是具有外交性質的機構，如聯合國派遣機構；亦可以是個人名義，多數是外長、駐外使節。少數情况下，國家元首亦可發出外交照會。

（路透社）

收嗲啦五毛狗

三毛狗咁激動做咩，你撐支那港共扮香港人？

啱呀 支那人賤過地底泥

你件仆街咁撚弱智連三毛都賺唔到

你咪就係支那人，，d格show哂出黎，你腦細無教你點扮香港人？定國家無錢出糧比你？

弱智仔

三毛交返足d戲啦，唔係點出糧比你？

算啦 總之支那人就係無恥下賤

你d同事？講野風格幾似你，支那仔。你張入台證要金鍾拎？

召見

"通常是兩個邦交國在交涉中，一國就某一事件的意見、態度或需要通知的事項，正式知會另一國的對等機構。"

承認香港獨立?

城邦論？

打飛機時間:

从压制中国到依赖中国，欧洲眼睁睁看着中国超越自己

中国人把团结统一刻在骨子里 欧洲要谦虚的向中国学习